#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Language: \n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-01 14:44+0200\n"
"Project-Id-Version: io.github.ellie_commons.jorts\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:3
msgid "Jorts"
msgstr "短裤"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:4
msgid "Sticky notes utility"
msgstr "便条实用程序"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:5
msgid "Write down notes, reminders, random thoughts and other short-term informations"
msgstr "写下笔记、提醒、随想和其他短期信息"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:8
msgid "text;plain;plaintext;notepad;notes;sticky;post-it;"
msgstr "文本;纯文本;纯文本;记事本;便条;粘贴;便利贴；"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:17
msgid "New sticky note"
msgstr "新便笺"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.desktop.in:21
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:8
msgid "Write on colourful little squares"
msgstr "在彩色小方格上写字"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:10
#, fuzzy
msgid "Neither jeans nor shorts, just like jorts!"
msgstr "既不是牛仔裤也不是短裤，就像短裤一样"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:11
msgid "Features include:"
msgstr "功能包括"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:13
#, fuzzy
msgid "Colourful: Ten pretty themes. Any new note gets a random one"
msgstr "颜色十个漂亮的主题任何新笔记都会随机获得一个主题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:14
msgid "Adaptive: New notes get the zoom you last chose"
msgstr "自适应：新笔记将获得您上次选择的缩放比例"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:15
msgid "Cute: Each new note has a funny or cute random (editable) title"
msgstr "可爱：每张新便笺都有一个有趣或可爱的随机（可编辑）标题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:16
msgid "Handy: You can open links and emails with Ctrl+Click"
msgstr "方便：按住 Ctrl+ 单击即可打开链接和电子邮件"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:17
msgid "Private: Try the scribble mode!"
msgstr "私人：尝试涂鸦模式！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:19
#, fuzzy
msgid "This is a fork of an old version of \"Notejot\" by lainsce. The community liked it so much, we thought it would be great to revive it!"
msgstr "这是由 lainsce 制作的旧版本 \"Notejot \"的分叉版，如果没有她的工作，这个版本就不会存在。社区非常喜欢这个版本，我们认为将其恢复是件好事！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:27
msgid "Stella - Teamcons"
msgstr "Stella - Teamcons"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:43
msgid "Sticky notes"
msgstr "便笺"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:44
#, fuzzy
msgid "Sticky note"
msgstr "便笺"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:45
#, fuzzy
msgid "Stickies"
msgstr "便笺"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:46
msgid "Colourful"
msgstr "多姿多彩"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:47
msgid "Notes"
msgstr "说明"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:48
msgid "Cute"
msgstr "可爱"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:49
msgid "Desktop"
msgstr "台式机"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:50
msgid "Reminder"
msgstr "提醒"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:51
msgid "Utility"
msgstr "公用设施"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:52
msgid "Pantheon"
msgstr "万神殿"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:53
msgid "elementary OS"
msgstr "初级操作系统"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:61
msgid "A sticky note with the \"Blueberry\" theme"
msgstr "以 \"蓝莓 \"为主题的便签纸"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:65
msgid "Change colours, zoom in and out, and there is even an emoji button!"
msgstr "更改颜色、放大和缩小，甚至还有一个表情符号按钮！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:69
#, fuzzy
msgid "Streaming? Worried of someone looking above your shoulder? Try the scribbly Mode!"
msgstr "流媒体？担心有人在你肩膀上偷窥？试试涂鸦模式吧！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:73
msgid "Look! Ascii art in a sticky note!"
msgstr "你看便签里的 Ascii 艺术"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:77
msgid "The preferences dialog in light mode"
msgstr "灯光模式下的首选项对话框"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:81
msgid "The preferences dialog in dark mode"
msgstr "黑暗模式下的首选项对话框"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:98
#, fuzzy
msgid "3.2.0 Jorts of Resilience and Love"
msgstr "2.2.0 光的 Jorts"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:100
msgid "Add a cool little animation when enabling/disabling actionbar"
msgstr "在启用/禁用动作条时添加炫酷的小动画"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:101
msgid "Pride Edition: A lovely temporary icon by @wpkelso"
msgstr "荣耀版：@wpkelso 设计的可爱临时图标"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:102
msgid "Fixed blurrinness in high-scaled display due to Flathub BS"
msgstr "修正了 Flathub BS 导致的高分辨率显示模糊问题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:103
msgid "Added high-resolution screenshots"
msgstr "添加了高分辨率截图"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:109
#, fuzzy
msgid "3.1.3 Jorts of fire and lava"
msgstr "2.2.0 光的 Jorts"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:111
msgid "Save memory and disk writes by adding a proper debounce"
msgstr "通过添加适当的去抖功能来节省内存和磁盘写入量"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:112
#, fuzzy
msgid "Updated IT translations thanks to @albanobattistella!"
msgstr "更新翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:113
#, fuzzy
msgid "Updated JA translations thanks to @RyoNakano!"
msgstr "更新翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:119
msgid "3.1.2 Amendments for flathub"
msgstr "3.1.2 对船槽的修正"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:121
msgid "Nothing interesting here"
msgstr "没什么有趣的"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:127
msgid "3.1.1 Woops"
msgstr "3.1.1 呜呼"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:129
msgid "Minor screenshot amendments"
msgstr "截图小修改"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:135
msgid "3.1.0 Jorts of songs and Jorts of dance"
msgstr "3.1.0 歌曲短裤和舞蹈短裤"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:137
msgid "Flathub version, with a lot of help from @RyoNakano"
msgstr "Flathub 版本，得到 @RyoNakano 的大力协助"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:143
#, fuzzy
msgid "3.0.0 Jorts of Thunder"
msgstr "2.2.0 光的 Jorts"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:145
msgid "A lovely brand new icon thanks to @wpkelso"
msgstr "一个可爱的全新图标，感谢 @wpkelso"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:146
msgid "Between this and the GTK4 port, there is very little left from old Notejot... We could say it is a v3"
msgstr "在这个版本和 GTK4 移植版本之间，旧版 Notejot 已经所剩无几...我们可以说它是 v3"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:147
msgid "Make the app more universal: Other DEs do not keep window dimensions, so reimplement save and restore"
msgstr "使应用程序更具通用性：其他 DE 不保留窗口尺寸，因此需要重新实现保存和还原功能"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:153
#, fuzzy
msgid "Updated RU translations thanks to @camellan!"
msgstr "更新翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:158
#, fuzzy
msgid "Updated screenshots"
msgstr "更新翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:163
#, fuzzy
msgid "2.4.0 The Jorts of Ice"
msgstr "2.2.0 光的 Jorts"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:165
msgid "Thanks to RyoNakano reworking japanese translations, Japanese speakers will feel more at home now"
msgstr "多亏了 RyoNakano 重新修订了日语翻译，日语使用者现在会感到更自在了"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:166
msgid "Respect reduce animations settings"
msgstr "尊重减少动画的设置"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:167
#, fuzzy
msgid "Scribble mode exclusively in the preferences now"
msgstr "涂鸦模式已移至新的首选项对话框中"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:168
msgid "Add preference: now you can hide the bottom bar! (Ctrl+t)"
msgstr "添加首选项：现在可以隐藏底部栏了！(Ctrl+t)"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:169
msgid "Bugfix: Fixed elements moving when a note title is hovered or selected"
msgstr "修正: 当悬停或选择注释标题时元素移动的问题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:170
msgid "Bugfix: New and delete accels were not working oops sorry it's fixed now"
msgstr "错误修正： 新建和删除密码不起作用。"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:171
msgid "Bugfix where random components skipped the last possible choice"
msgstr "修正随机组件跳过最后一个可能选择的问题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:172
msgid "Bugfix: shortcut for emotes did not show up properly"
msgstr "错误修正：表情快捷方式无法正常显示"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:173
msgid "Lil easter egg"
msgstr "复活节彩蛋"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:179
#, fuzzy
msgid "2.3.0 The Inner Jorts"
msgstr "2.3.0 内胆短裤"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:181
msgid "New feature: Preferences dialog! Right-click on the app icon to see the option"
msgstr "新功能：首选项对话框！右键单击应用程序图标，查看选项"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:182
msgid "scribbly mode has been moved to the new preference dialog"
msgstr "涂鸦模式已移至新的首选项对话框中"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:183
#, fuzzy
msgid "For translators: Translations have been separated in 2: One for the UI one for the extra content"
msgstr "对翻译人员的改进：翻译已分为两种：一种用于用户界面，一种用于额外内容"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:184
msgid "Comfort: Easier to grab and drag stickies"
msgstr "舒适：更容易抓取和拖动贴纸"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:185
msgid "Bugfix: Screenshots in the appcenter were a mess aaaa"
msgstr "错误修正：应用中心的屏幕截图一团糟 aaaa"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:191
#, fuzzy
msgid "Updated translations"
msgstr "更新翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:196
msgid "2.2.0 The Jorts of light"
msgstr "2.2.0 光的 Jorts"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:198
#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:213
msgid "Better translation coverage"
msgstr "更好的翻译覆盖面"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:199
#, fuzzy
msgid "New feature: scribbly mode! Hide sticky notes content when unfocused"
msgstr "新功能：涂鸦模式在不集中时隐藏便笺内容"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:200
msgid "New feature: Emoji picker button! I know there is one on right-click, but buttons are more accessible!"
msgstr "新功能：表情符号选择器按钮！我知道右键上有一个，但按钮更方便！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:201
msgid "The button in the toolbar displays a random emote everytime you click!"
msgstr "工具栏上的按钮每次点击都会显示一个随机表情！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:202
msgid "New feature: Jorts does a monthly backup. Should there be any issue you can recover data!"
msgstr "新功能：Jorts 每月进行一次备份。如果出现任何问题，您可以恢复数据！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:203
msgid "Should the main storage be corrupted, Jorts tries to load from backup"
msgstr "如果主存储损坏，Jorts 会尝试从备份中加载"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:204
msgid "Some new fun/cute default titles"
msgstr "一些新的有趣/可爱的默认标题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:205
msgid "Under the hood changes here and there for cleaner code"
msgstr "为使代码更简洁，在引擎盖下进行了一些改动"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:211
msgid "2.1.2 The unrippable jorts"
msgstr "2.1.2 无法瘫痪的短裤"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:214
msgid "Add relief to actionbar buttons"
msgstr "为操作栏按钮添加浮雕"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:215
msgid "Bugfix: Edge case where the theme or zoom werent properly saved"
msgstr "错误修正：无法正确保存主题或缩放的边缘情况"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:216
msgid "Bugfix: Title in multitasking not set correctly"
msgstr "修正] 多任务中的标题设置不正确"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:217
msgid "Bugfix: Icon inconsistency accross icon themes"
msgstr "错误修正：不同图标主题的图标不一致"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:218
msgid "Bugfix: Theming inconsistencies accross stickies"
msgstr "修正] 标签不一致的问题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:224
msgid "2.1.1 Fresh out of the laundry! (2: electric boogaloo)"
msgstr "2.1.1 刚从洗衣房出来！(2: 电动布加洛)"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:226
msgid "Clearer appmenu description"
msgstr "更清晰的应用程序菜单说明"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:227
msgid "More consistent theming"
msgstr "更一致的主题"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:228
msgid "Bugfix: the delete shortcut was unresponsible"
msgstr "错误修正：删除快捷方式不负责任"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:229
msgid "Bugfix: screenshot not showing"
msgstr "错误修正：屏幕截图不显示"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:235
msgid "2.1.0 Fresh out of the laundry!"
msgstr "2.1.0 刚洗完的衣服！"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:237
msgid "Includes a per-note zoom! So you can get bigger or smaller text"
msgstr "包括每个笔记的缩放功能！因此，您可以放大或缩小文本"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:238
msgid "Latest set zoom, aka what is most comfortable to you, stays as default for new notes"
msgstr "最新设置的缩放（也就是您最喜欢的缩放）将保留为新笔记的默认设置"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:239
msgid "Better readability (WCAG AA or AAA depending on theme)"
msgstr "更好的可读性（WCAG AA 或 AAA，视主题而定）"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:240
msgid "Also slightly better looking theme. Yes even more :)"
msgstr "主题也更美观。是的，甚至更多：)"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:241
msgid "Improved translations"
msgstr "改进翻译"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:242
msgid "Better shortcut and tooltips"
msgstr "更好的快捷键和工具提示"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:243
msgid "Fixed a bug where Jorts stayed on light system theme"
msgstr "修正了一个错误，该错误导致 Jorts 停留在轻系统主题上"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:249
msgid "2.0.1 Appcenter release"
msgstr "2.0.1 Appcenter 发布"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:254
msgid "2.0.0 Release: Slate And Bubblegum"
msgstr "2.0.0 发布：石板和泡泡糖"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:256
msgid "Revival of an ancient but well loved version of Notejot"
msgstr "恢复古老但深受喜爱的 Notejot 版本"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:257
msgid "The app is now named Jorts. You however cannot wear it"
msgstr "这款应用程序现在被命名为 Jorts。但你不能穿它"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:258
msgid "10 lovely little colours"
msgstr "10 种可爱的小颜色"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:259
msgid "Built atop of modern Linux technologies and packaging formats"
msgstr "建立在现代 Linux 技术和打包格式之上"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:260
msgid "Smooth transition when changing theme"
msgstr "更换主题时平稳过渡"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:261
msgid "New stickies have a random fun little title and colour"
msgstr "新贴纸有一个随机的有趣小标题和颜色"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:262
msgid "A few initial translations included, and more to come"
msgstr "包括一些初步翻译，更多翻译将陆续推出"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:263
msgid "Email and links are clickable! Ctrl+Click to open in mail or browser"
msgstr "电子邮件和链接可点击！Ctrl+ 点击可在邮件或浏览器中打开"

#: data/io.github.ellie_commons.jorts.metainfo.xml.in:264
msgid "Text supports undo, redo, and you can use emojis :)"
msgstr "文本支持撤消、重做，还可以使用表情符号：)"

#, fuzzy
#~ msgid "Colourful little sticky notes! :)"
#~ msgstr "色彩缤纷的快乐小便签，记录你所有的想法！:)"

#~ msgid "Windows version, with the guidance from @supercamel"
#~ msgstr "Windows 版本，由 @supercamel 提供指导"

#~ msgid "Flathub version"
#~ msgstr "Flathub 版本"

#~ msgid "Windows version"
#~ msgstr "Windows 版本"

#~ msgid "You can change individual colour and text size!"
#~ msgstr "您可以更改个别颜色和文字大小！"

#~ msgid "You can unzoom so hard you could do ascii art"
#~ msgstr "你可以使劲取消缩放，这样你就可以创作 ascii 艺术了"

#~ msgid "New feature: Default font. You can now set a specific font for Jorts."
#~ msgstr "新功能：默认字体。现在您可以为 Jorts 设置特定的字体。"
